<!-- TOC -->

- [Java程序设计概述](#java程序设计概述)
  - [Java程序设计平台](#java程序设计平台)
  - [Java“白皮书”的关键术语](#java白皮书的关键术语)
  - [Java applet与Internet](#java-applet与internet)
  - [Java发展简史](#java发展简史)
  - [关于Java的常见误解](#关于java的常见误解)
- [Java程序设计环境](#java程序设计环境)
  - [安装Java开发工具包](#安装java开发工具包)
  - [使用命令行工具](#使用命令行工具)
  - [使用集成开发环境](#使用集成开发环境)
  - [JShell](#jshell)
- [Java的基本程序设计结构](#java的基本程序设计结构)
  - [一个简单的Java应用程序](#一个简单的java应用程序)
  - [注释](#注释)
  - [数据类型](#数据类型)
  - [变量与常量](#变量与常量)
  - [运算符](#运算符)
  - [字符串](#字符串)
  - [输入与输出](#输入与输出)
  - [控制流程](#控制流程)
  - [大数](#大数)
  - [数组](#数组)
- [对象与类](#对象与类)
  - [面向对象程序设计概述](#面向对象程序设计概述)
  - [使用预定义类](#使用预定义类)
  - [用户自定义类](#用户自定义类)
  - [静态字段与静态方法](#静态字段与静态方法)
  - [方法参数](#方法参数)
  - [对象构造](#对象构造)
  - [包](#包)
    - [包名](#包名)
  - [JAR文件](#jar文件)
  - [文档注释](#文档注释)
  - [类设计技巧](#类设计技巧)
- [继承](#继承)
  - [类、超类和子类](#类超类和子类)
  - [Object:所有类的超类](#object所有类的超类)
  - [泛型数组列表](#泛型数组列表)
  - [对象包装器与自动装箱](#对象包装器与自动装箱)
  - [参数数量可变的方法](#参数数量可变的方法)
  - [枚举类](#枚举类)
  - [反射](#反射)
  - [继承的设计技巧](#继承的设计技巧)
- [接口、lambda表达式与内部类](#接口lambda表达式与内部类)
  - [接口](#接口)
  - [lambda表达式](#lambda表达式)
  - [内部类](#内部类)
  - [服务加载器](#服务加载器)
  - [代理](#代理)
- [异常、断言和日志](#异常断言和日志)
  - [处理错误](#处理错误)
  - [捕获异常](#捕获异常)
  - [使用异常的技巧](#使用异常的技巧)
  - [使用断言](#使用断言)
  - [日志](#日志)
  - [调试技巧](#调试技巧)
- [泛型程序设计](#泛型程序设计)
  - [为什么要使用泛型程序设计](#为什么要使用泛型程序设计)
  - [定义简单泛型类](#定义简单泛型类)
  - [泛型方法](#泛型方法)
  - [类型变量的限定](#类型变量的限定)
  - [泛型代码和虚拟机](#泛型代码和虚拟机)
  - [限制与局限性](#限制与局限性)
  - [泛型类型的继承规则](#泛型类型的继承规则)
  - [通配符类型](#通配符类型)
  - [反射和泛型](#反射和泛型)
- [集合](#集合)
  - [Java集合框架](#java集合框架)
  - [集合框架中的接口](#集合框架中的接口)
  - [具体集合](#具体集合)
  - [映射](#映射)
  - [视图与包装器](#视图与包装器)
  - [算法](#算法)
  - [遗留的集合](#遗留的集合)
- [图形用户界面程序设计](#图形用户界面程序设计)
  - [Java用户界面工具包简史](#java用户界面工具包简史)
  - [显示窗体](#显示窗体)
  - [在组件中显示信息](#在组件中显示信息)
  - [事件处理](#事件处理)
  - [首选项API](#首选项api)
- [Swing用户界面组件](#swing用户界面组件)
  - [Swing和模型–视图–控制器设计模式](#swing和模型视图控制器设计模式)
  - [布局管理概述](#布局管理概述)
  - [文本输入](#文本输入)
  - [选择组件](#选择组件)
  - [菜单](#菜单)
  - [复杂的布局管理](#复杂的布局管理)
  - [对话框](#对话框)
- [并发](#并发)
  - [什么是线程](#什么是线程)
  - [线程状态](#线程状态)
  - [线程属性](#线程属性)
  - [同步](#同步)
  - [线程安全的集合](#线程安全的集合)
  - [任务和线程池](#任务和线程池)
  - [异步计算](#异步计算)
  - [进程](#进程)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# Java程序设计概述
## Java程序设计平台
## Java“白皮书”的关键术语
## Java applet与Internet
## Java发展简史
## 关于Java的常见误解

# Java程序设计环境
## 安装Java开发工具包
## 使用命令行工具
## 使用集成开发环境
## JShell

# Java的基本程序设计结构
## 一个简单的Java应用程序
## 注释
## 数据类型
## 变量与常量
## 运算符
## 字符串
## 输入与输出
## 控制流程
## 大数
## 数组

# 对象与类
## 面向对象程序设计概述
## 使用预定义类
## 用户自定义类
## 静态字段与静态方法
## 方法参数
## 对象构造
## 包
###　包名
## JAR文件
## 文档注释
## 类设计技巧

# 继承
## 类、超类和子类
## Object:所有类的超类
## 泛型数组列表
## 对象包装器与自动装箱
## 参数数量可变的方法
## 枚举类
## 反射
## 继承的设计技巧

# 接口、lambda表达式与内部类
## 接口
## lambda表达式
## 内部类
## 服务加载器
## 代理

# 异常、断言和日志
## 处理错误
## 捕获异常
## 使用异常的技巧
## 使用断言
## 日志
## 调试技巧

# 泛型程序设计
## 为什么要使用泛型程序设计
## 定义简单泛型类
## 泛型方法
## 类型变量的限定
## 泛型代码和虚拟机
## 限制与局限性
## 泛型类型的继承规则
## 通配符类型
## 反射和泛型

# 集合
## Java集合框架
## 集合框架中的接口
## 具体集合
## 映射
## 视图与包装器
## 算法
## 遗留的集合

# 图形用户界面程序设计
## Java用户界面工具包简史
## 显示窗体
## 在组件中显示信息
## 事件处理
## 首选项API

# Swing用户界面组件
## Swing和模型–视图–控制器设计模式
## 布局管理概述
## 文本输入
## 选择组件
## 菜单
## 复杂的布局管理
## 对话框

# 并发
## 什么是线程
## 线程状态
## 线程属性
## 同步
## 线程安全的集合
## 任务和线程池
## 异步计算
## 进程

# 参考资料

> [京东 | Java核心技术 卷I 基础知识（原书第11版）](https://item.m.jd.com/product/12759308.html)